\section{Accidentes de trabajo en el área minera por problemas de salud}
\subsection{Accidentes por problema de salud}

\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.7]{../img/work-accidents.png}
  \caption{Accidentes de trabajo por problemas de oxígeno vs otros}
  \label{fig:work-accidents}
\end{figure}

Como se puede ver en la gráfica anterior un \%16.7 de los accidentes dentro del área minera son por problemas de falta de oxígeno, lo que conlleva a grandes pérdidas, a nivel familiar, económico y de producción \cite{estadisticas-minera}.

\subsection{Costo de accidentes en la minería equivale al 4\% del PIB nacional}
Los accidentes de trabajo no solo afectan a las familias de los mineros, sino que tienen un impacto directo sobre el PIB nacional al ser Chile un país minero.

El sector minero estima que pierde cerca de US\$10 mil millones al año por enfermedades e interrupciones \cite{accidente-mineria}
